iPhone銷量疲軟 蘋果認了：換電池方案很傷

反映iPhone需求疲軟，蘋果年度第1季營收下修最多90億美元。蘋果執行長庫克（TimCook）寫給投資人的信中指出，一部分原因出在降價換電池方案。

蘋果2017年底傳出老iPhone會降速、甚至自動關閉的「電池門」事件，公司出面道歉並承諾幫用戶優惠換電池，價格從79美元大減至29美元。

這意味，去年果粉寧願用小錢讓舊機煥然一新，而非升級為昂貴的新機。更換iPhone電池如今便宜又簡單，相較於砸最高1449美元換XS變得並不划算。

此外，蘋果在電池健康度上更透明，甚至還開發「低耗電模式」，用戶更掌握換電池的時機。

2018年，許多對老iPhone續航力不滿的問題都消失，代表升級為新iPhone的主要理由也不見了。

庫克寫給投資人的信並未透露iPhone銷量，事實上，蘋果去年11月1日發布季報時就表明不再公布iPhones、 iPad和Mac銷售量，使投資人難以得知需求水平。

唔撚係掛？一舊iphone電成本要$230?

計埋人工掛

做生意幾可會成本價賣比你

一部分
另外個部分係愈賣愈垃圾
愈賣愈貴
咁撚小器唔包呢樣唔包個樣
你當d 消費者on9?

講到幫人減速呢樣野係合理營商咁
本身都已經好暴利啦講真

上面幾個係咪閱讀障礙
篇野係話換電平左，少左人比萬幾蚊換新iphone

其實Apple講得啱，但好多人本身想換新，而啲新機實在太貴
啲人喺換電同換新機嘅決擇上，覺得新機太貴，就算本身想換機都變咗換電算數

如果Apple出部SE價位嘅機，應該可以吸引到好多因電機慢嘅人去升級

Apple 策略錯

關咩事呀
定價太貴就認啦屌你老母
以前4000叫貴, 依家皮幾野, 又唔係有特別FUNCTION

佢要咁高價 經濟又唔係好

又冇咩突破

事實唔係主要原因
你出街問10個人 8個話你知太貴 ,2個話你知無新FUNCTION

香港人習慣2-3年就換新, 點可能因為換左電就唔買新機
如果真係咁, 以前可拆可換既機又點會用機海戰術?

死因得一個 就係越賣越貴

以前舊電壞要比600蚊換電
比夠四千Trade左佢買過部新好過

宜家200蚊換電，換完電就復活
同埋Trade左都仲要嘔多8,000出黎

開咁撚多生果鋪養班垃圾精靈
電話又賣得貴過人又柒

我個認為主因應該唔係電池，就算無平電池比我換，面對12000蚊一部iphone而無新features, 我都一定唔會用返iPhone. 而家我換左電繼續用iPhone，起碼我未轉會，iPhone 下代如有新features 而價錢下降至合理水平我可能會再考慮，如果換電貴我要買新電話一定轉會，轉左唔會返轉頭。

電話價錢double 左去電腦既價位 又唔係可以代替電腦 人工就冇double

用緊7+
真係諗唔明有咩理由換機
以前用5s都可以同自己講換大mon換雙鏡頭
呢家唔係呃自己換faceid好正咁阿？

部機就識年年加價,搵鬼買

因為香港人習慣並唔代表全球人習慣。

外國一個大城市可能先得一間
香港就已經有五間仲要唔貴唔租

蝕租都蝕撚死你啦gay cook

同埋個M字額都嚇走唔少用家

一句講晒添cock無能囉

唔知點解特別多人爆mon
整一整都差唔多半部機既錢
有d人真係寧願換機都唔整
但當部野上到成皮就真係

我部iPhone 6都平價換咗電
0意欲換機

成皮野一部，根本就係定價太高

Tim Cook 接手後，所有產品定價已經偏高，但係功能就冇咩突破發展。

反而教主年代，定價大眾化加大市場佔有率

而家Apple 好似行返前CEO John Sculley 既舊路，對於自己產品自視過高

找借口啦，d機吸引既話，d人電都懶換啦！就係新機吸引力唔夠用令人換左部舊機，d人先換電

一般大公司問題，不承認自己產品出了問題

唔認賣得貴

成萬蚊部+冇新功能 不了

講真，淨係舊電池成本50蚊內

買咁貴電競咩

換咗電池唔買新機當然係其中一原因
但主要問題係佢部新機冇新功能又貴

Yes

新機完全唔吸引
Tim Cook 同教主挽鞋都冇資格

呢d手機無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心用iphone。

如果到廁衣加都唔認死因係無新野齋加價，好快收皮。
追新機嘅人多的是，引唔引到佢地換機先係王道

新機價錢:
4000~5000: 唔洗諗，每年換
5000~6000: 都樂意換
6000~7000: 起碼2年先換一次
7000以上: 唔換，用到壞為止

唔會因為佢賣開貴，就合理化佢既價錢
你咪加囉
overall其實係我身上係賺少左錢

事實係間間都冇乜增長，根本硬件市場已飽和

瞬緊6s 搵唔到換既理由

咁撚貴你買埋我嗰份

如果係佢地批量去造D電，其實成本俾你想像中低

你轉會囉
note9賣成皮野
Pixel 3 XL定價貴過iPhone XR
大陸旗艦機都講緊6，7千
黎緊S10又傳賣 萬3
比咁貴用Android?
不了

換完真係新機咁
本身部機冇其他病痛真係可以永續

咪係 定價太貴 今次成績表反映出來

醒未啊柒頭 屌你老母係基TIM定價太高搞到冇人買咋!!

客戶唔換機原因:貴，新機新功能唔夠吸引。
老細睇到既原因:換電，班奴隸唔駛課金住好肉痛

宗教呢樣野真係

係6間
沙田新城市
九龍塘
尖沙咀
官塘
中環
老銅舊三越

成皮野點買呀

仲用緊6

“Apple tax”

大佬，android 隔幾個月個價就大跌，iPhone都係減得個幾百蚊 唔係個個都頂得順年年買咁貴

用緊8同se
部se 換完電同mon貼 成部新機咁
仲買你新機？

APPLE角度離哂地

佢哋怕SE會同旗艦機自我競爭

search note 9 128GB 最貴賣緊 6880 行貨

因為ios12令到舊機重生，呢個先係死因

重用緊6s
除左快無電 其他都好好用

出年賣兩皮一部,大家一定爭住買

出到咁撚貴但咁撚7 點換得落手
識D有錢D既 都仲用緊IPHONE 7,8
根本冇誘因去上XS, XS MAX
XR賣4000幾應該會好賣D
XS就6000尾7000倒先合理

apple 最叻, 加價囉
usd $2000 不是夢

一般消費者唔on9
不過ifanboy就一定係on9

有種咪學android機，一更新就拖慢部機，或者學某d廠直頭唔更新

新機太貴

Xs連一個新功能都無
只係換過粒核 邊個會中伏

用緊7plus

想換機但太貴
而且冇咩吸引之處令我覺得一定要換

咩呀，有連登仔話做m記一個月人工都買到iphone xs, 根本唔關有冇錢事㗎喎，根本係an機太好用搞到iphone冇人買喎

係真
IPHONE個MON脆弱到呢

講真 由iPhone 3gs用到而家
手提電腦又係apple 錶又係apple 平板又係apple
用到而家好似都無咩 嘩嘩嘩 眼前一亮咁
可能係個產品發展週期到尾 無咩突破
真心有諗過轉去其他牌子用下

今年又出多部新機就算定價萬5蚊都有人爭住買

新機太貴又柒 而且間公司一早無哂sj時代既魅力
如果你無電比我換 想等佢壞埋就唔再用apple 只係唔知轉邊間

一般用電話根本唔駛咁高階
text下打下機睇下片求其用部高通835都夠做
班IFANBOY萬幾蚊買部電話 9成都係用掃MON順黎打飛機
我自問隻眼無咁勁 掃MON唔需要咁順

咩電磁門佢唔講我完全唔記得
問題在於成萬蚊部電話 旗艦機落番去6000個價位大把人買

UM....香港得7百萬人 計你而家多左 8百萬
可以養起成個APPLE?
全世界呀 CHING

下降都係賺左幾千億啫

即係話你食老本,唔係舊電虧根本無人想換新機

以前用過代HTC
用左iPhone之後返唔到轉頭

iPhone 貴咗 換嚟股價平咗

xr?

即係話apple賺大錢係因為啲仆街政策同一眾信徒

6s兩舊水換電真係令好多人唔洗換電話

越出越垃圾又要越嚟越貴 改埋啲設計都無人中意 點買得落手？

6S ios12 無撚敵

搞咁多野做乜9啊
你直接試下將個炸新機價降到7000-8000
咪有返人買囉
宜家部部成皮野
我部X都未供完 仲點買得起

56k已夠用

8plus 256留名

最top model真係好貴

M字額係我唔想買新機嘅原因

ipad 2018平一半，用到pencil 算係咁

早幾年真係估唔到gay cook原來冇料成咁

啲嘢越唔好賣就越加價，香港啲冇腦老闆就會姐，加到最後執笠 iphone早幾年，個價位就唔應該升上去

其實佢旗艦賣得貴係可以理解, 呢個係一個品牌定位黎
但有兩樣野就錯哂, 搞到佢貴價定位都錯埋
第一, 8 去X 之間upgrade唔顯著, 但價位一跳就跳左3,4千。成個轉折太突兀, 為加價而加價
第二, 出XR係好事, 但價錢竟然係舊時既旗艦價, 而唔係SE既價. 大佬你部XR咁垃圾都夠膽死賣6/7千, 擺明當買家係傻

呢價格唔係平民負擔得到就注定會失敗

真正原因:
冇創新，吸引力下降
定價越來越貴，趕客

支筆都算係咁
但只限畫畫創作既人

先唔講幫人減價
暴利又點 消費者afford到有咩問題 有冇拎枝槍搶你？
iphone都唔係出比窮人用
想平咪去買小米
咁LV 唔洗賣幾萬幾十萬啦
成本價加多10% ok 啦
呢個世界大把人果1000美金閒錢唔care 想用好d 唔好以己度人啦

萬幾蚊部電話
實際上功能咪同6000蚊電話差唔多
最多好一級都唔值啦

5k買部an機,加7k砌部電腦好撚過

其實諗呢個結論班高層係咪ON9
唔換電池->用家不滿->轉AN機
去屌樣好既POLICY
而唔係檢討新機XR,XS既定價同設計

同埋個PRODUCT CYCLE都咁上下
應該去諗之後個科技係點發展落去

問題係
價錢要反映質數
無咁多新料收人12k
咪係佢忽大左囉

賺咁多年暴利，你交D M字額同退步QC俾我???

喂，D人成日屌教主暴君，都唔會要D用戶受呢D垃圾喎

好人、LGBT liberal有撚用咩，賣電話嘅野，你出好產品先有用

我就是成功的例子

但粒電80%健康度都已經倒水咁
唔敢想像落到50%之類可以點用

同埋近兩年android 又係好順
我部1+ 5 到宜加都有更新重好快
只係$3600

電子產品當奢侈品賣
iPhone永遠都係電子產品 係消耗品
正常用家只會睇好唔好用
Gay cook學人撈過界

比兩百蚊換舊電啦
6S最黑暗係用ios11果年
又倒水又lag到仆街
升左ios12即刻復活

利申：已換XR，無trade

用咗手iPhone 6 4年 個電得番85%
應該換電定換新model
開有d新app好明顯吃力

其實an 機 3,4k 水位既中階機，用一兩年開始慢就換都幾好用
有啲後悔轉左蘋果，買左ip7 之後啲蘋果機太貴買唔起

死屎啦Apple，利申用緊Sony

Apple俾呢條基佬管，D野越出越垃圾
尤其是Macbook

仲有呀佢唔完全學唔到教主明訓，要簡化product line, 唔應該出SE,更加唔應該出乜乜XR , 只要兩部，大Mon細Mon就夠，價錢唔好太高又唔好太平，iphone個牌子先會鮮明,就好似iPhone4咁

本末倒置 毫不反省

90%都去得好快

講真android lag機既dark age已經過左啦
部s7到宜家都冇lag冇倒水
相機有專業mode仲夠靚

身邊識好多人因為太貴轉android轉完都冇番到轉頭

XR如何？
我考慮緊換8定XR

究竟iPhone 6–8有咩必買既突破

蘋果認了：Tim cook只會浪費Steve jobs 的心血

以前市場定位好鮮明
一般用家揀macbook
要簿 但廢少少同平少少就macbook air
要勁 但重同貴就macbook pro

但依家d mac真係唔識揀
依家揀邊部都會覺得 差少少錢咁不如買高一階
然後高左一階又發現差少少錢 又想高一階
搞下搞下都唔知買邊部好 結果仲未買到落手
市場細分太多 反而唔識揀邊部岩自己

iphone 7防水，但係無左耳機窿
iphone 8純粹係合理化iphone x一萬蚊嘅產物
iphone 8 同iphone x 用同一個核心

用開6S會覺得重
不過都係XR啦，差唔多錢無必要買舊野

不如話 TimCook 錯判形勢
落重注晌大陸度
點知 中美貿易戰
TimCook 又唔敢diu trump trump

買8不如買x
x同xr自己諗

TouchID

我已經有部X 打機成日hang
我先拎返部6S出黎用

貴 同貴得唔值

基本功能冇大突破 但價錢貴左成倍

利申 6s 用家

問題係出自gay cook
咪賴消費者

用緊SE
影相又唔洗咁靚
又唔打機 又唔煲劇
手細又唔鐘意用咁大部
我諗唔到理由點解要換

始終硬件已經太強
開頭iphone os 優勢無左

轉會有咩機好介紹

Face id 好用好多啦
Touch id 手汗撚基本上用唔撚到
80%都要打密碼
Face id係係被竇用唔到

最傷係無左3D touch
要一段時間習慣

近排 6s plus -> 8 (256 fb)
覺得XS 同XR一啲都唔吸引 買嘅人根本純粹想追新型號

5000 零我有部note9

我唔明點解要比double 買 ipx

依家一定要買新機咩
舊機未壞 冇強大誘因轉新機

apple 自己都話銷量下降
大家咪講下點解唔買佢部新機

屌你老母衝出黎柒 收人幾多錢啊

垃圾公司

Gay Cock躝啦

你自己新機賣唔出怪我地換電?

關撚事
蝗蟲要買水貨都照買
身體好誠實

出翻8plus個d款啦

買華為好過

越賣越貴on99

就算以前nokia舊電幾十蚊
D人都肯比5000蚊出黎換steve jobs既iphone

Tim Cook唔諗下點解？

唔會有TOUCH ID啦

無可否認apple啲野真係幾襟用
部電腦用左九年都未壞
電話有得換電
唔追款既真係用好多年都得
唔似LG同三星到期就燒底版

部機無咁好用係主因。無左方便的touch id換來face id真係反智

還我touchid

教主真係太早過身
如果佢未死 apple一定唔會而家咁垃圾

加價加到cut 3.5 cut touchid m額mon

生cancer都唔去醫
而家有免疫療法佢應該唔駛死

講撚到係換電唔唔換機
有心換機點會志在幾舊水
定價太高 新機賣點唔吸引先係主因

你個定位依家都唔撚係科技公司 之前IOS11堆bugs, IP電池問題 根本好撚嚴重 換轉係Jobs做CEO 唔敢講話佢仲在任Product冇事, 但肯定唔撚會出街... 價錢就講到口都臭... 最重要香港就乜撚service都cut哂 搵你老母用喇死Gay佬

以前STEVE仲在生新機價不變但有新功能用, 個個好樂意換機
基COOK就淨係識年年加價又冇乜新功能

屌米新機換電返正廠換都係200蚊咁上下，就算再退一萬步講，蘋果用家拎部機出市面換都係300咁上下，換完電咪又係唔會買新機。

點解唔係去study一下係咪自己自視過高以為自己個市場價值咁多？印度市場已經話左俾你班蘋果友知唔係個個市場都如佢地所想咁需要天價機，甚至依家已經有勢頭開始連原本既高消費力市場都轉向。

Tim Cock條撚樣過於急進
市場上已經好多人拎住iPhone，但每年都將個價格推盡破新高，完全唔係諗點樣係hkd10000以下 令新機煥然一新
Development cost係好貴都好，咁樣硬推哂落消費者身上，點樣吸引人去買

倒米ceo

仲要搵埋條8婆Angela 棒佢上CEO 出埋d屎橋 佢坐正等仆街

啲新機唔好咁貴
我就唔會換電啦

腥講打工仔嘅悲哀
利申：無囡、無工

暗示以前好多人因為電池老化而被影響電話效能導致被迫換機?

你比蘋果生態綁死左 應該走唔到

其實睇你點吹，我可以話因為新機訂價策略失敗，導至銷量下降，但好彩出左個換電方案，令到一批週期性換機用戶保留返係蘋果系統。

效能過盛都係其中一個重要原因

換左舊電d 電量好似無乜分別咁

用緊6

唔緊要，下一部再加價咪喺返度

iphone計番好抵用，用四五年仲超順 ( 6S 正常中)
唔似中國電話有間諜程式，愈用愈慢

其實關咩事，不嬲換電都只係幾百蚊
平得嗰二三百對有能力買過萬蚊新電話既人
有咩影響？

根本就係新機又貴又冇咩特別勁功能
舊機又仲用到，咁點比得落錢換機

主要係太貴，過萬既手機未必個個都覺得值得

唔知其他地方點 佢唔推個計劃都大把人淘寶換自己換

因果關係掉轉晒
唔係有得換電所以唔換新機
係新機太貴唔值得買 先要被迫去換電繼續用舊機

貴 + 冇細機 = 買唔落手

出到咁大個芒，我點樣袋落褲袋出去做野？下下用手拎既話跌落地咪大鑊

定價過高啦on9
如果你話部機可以融入人體
然後用mind control咁用
我俾2萬你又點話

屌你老母乜柒都改dd要人 1萬
你落去地府搵steve jobs 拎啦on9

有冇諗過係越賣越撚貴既問題
以前6xxx都尚可接受
宜家買細啲gb又唔夠用 變相大部份人都要成10k先換到部新電話

而家啲機咁貴 我都係個ifan boy，原本我一年換一次機，但而家啲機貴成咁咪唯有兩三年先換一次

佢計埋你換咗電
唔買新機

即係佢之前係特登整到咁迫你換機

你用google旗艦比蘋果唔係旗艦，咩玩法

再者，我唔係打機，正正常常上網聽歌，中階機，隔年旗艦機，二三千夠用一兩年啦

成皮野一部電話，仲要唔係咩科技野。
買得起都諗下先

又話Android孤兒仔點攪慢

我諗師兄你諗定轉邊間穩陣，會唔會有大既突破就難講，但價錢都係唔好諗啦，要佢唔加價已經好難，仲下降至合理水平基本上除非隻豬識上樹囉。

你睇佢依家減價要用舊機加錢換先平得小小，講緊係垃圾回收價收你部iphone，就知新機無可能會減價啦

蘋果發佈會一年比一年弱智
靜係識打飛機J自己 冇諗過買家需要啲乜
一部電話賣成皮野真係傻撚左
差唔多夠錢買部Macbk pro
電話一般人除左影相打機仲有咩用途?
買6千幾果個model都嫌貴啦
名牌用過都仲話可以二手賣番出去
Iphone每過一年就變廢鐵

利申用緊6s
除非壞機都冇打算換

老實講而家佢啲新機下下成萬蚊 就算負擔得到都未必會買 成萬蚊加多少少買部手提電腦唔好 我用部成萬蚊嘅手機攞嚟睇連登？四 五千一部乜柒都夠用啦認真

打電話要用殼果部iphone 4係邊個ceo搞出來

1 品牌效應 ( 追潮流 信仰 etc )

2 新野 ( 功能 設計 etc )

3 舊機有問題被迫換 ( 電 太慢 殘 etc )

係主要換機原因

係一個人決定要換機嘅時候總有上面嘅原因

而價錢係另一個層次嘅考慮

唔一定貴就唔買 亦唔一定平就買

Apple 長期靠死 1. )

玩 3. ) 又俾人踢爆 放棄搞 2.)

咪搞到咁

依加係係sales &marketing 公司

成班ifan boy又出黎打飛機

利申：雙修

整走個柒頭瀏海都會考慮下嘅
屌賣成萬銀都整到咁樣衰

行外人管行內人

唔知頂到幾耐
我嗰部搵先達佬換過兩三次電

一般用家用得幾多function 依家6s仲係夠晒用
點解要俾一萬蚊去買部新機
以前都仲會有新野 3d touch 雙鏡頭 face id
X去Xs淨係升左粒U 加句best iphone we have ever created
咁就一萬蚊 點換得落手呀
以前啲電話咪一樣有得換電 仲有副廠添 人地會唔會話啲機冇人買 去賴啲人換電

好耐之前電話只係2千蚊部，但iPhone賣到4000蚊，D人仲爭住買，分期都要買，原因係因為iPhone比起當時既手機真係多功能好多，用戶體驗好好多，會願意俾多一倍價錢買

iPhone：全新Multi Touch體驗
3G/3GS：3G，加App Store
4：Retina Display
4S：加Siri
5：4G，大mon左
5S：Touch ID

每一代都有一樣好劃時代既野加入去，真係lead住個成個行業。去到6同6S，再大mon D，可以話係全盛時期，但之後7、8，X、XS，都講唔到有咩大改變。

雙鏡頭？質素又唔係好得去邊，只係多左個2x變焦
防水+無線充電？人地android一早有
Face ID係新野？佢只係Replace左Touch ID
全屏係新野？都算既，但好多人覺得樣衰

喺咁既情況下仲諗住好似以前咁吊高嚟賣？算數啦

如果flagship既話唔使諗一定係三星

6有4.7吋mon
6s有3D touch
7防水
8無線充電同True Tone
但其實最緊要就係價格幾級跳

事實證明8000有人受，皮幾冇

賣得太貴就認啦
之前見大陸人肯食萬幾蚊炒價就想自己食埋個炒價
但又要玩大貨

又兜得幾靚喎

Exact7ly

我自己本人由 3GS用起，每次S系都會換，換到6S之後就換唔落，我身邊好多朋友都同我差唔多情況 堅拒Upgrade iOS 有D朋友唔小心俾佢Upgrade左中袱，冇辦法唔換

自從Tim Cock上場，D機愈來愈貴又冇新意，Apple Store D員工愈做愈冇士氣(我有朋友係入面做左差唔多10年，都話Tim Cock只係一條數佬)。如果咁落去，可能換部4,5千既Sony算，當然會唔捨得iOS

最錯係直接開放大陸市場
點解Steve jobs一直唔開?
賭場點都要比下回佣疊馬仔啦
你諗住唔比人炒,自己炒晒咪真係炒晒囉...炒車呀

6s今年走去換 連$288都唔洗俾
因為原來部機係電池自動熄機有問題批次
講緊16年既事而家仲免費幫你換

生意還生意，大陸市場係要開既，只係D產品冇新意，情況同日本某D大Brand好似Panasonic 有D相似

xs真係幾好用

8 + 512 版本則售 HK$9,798
android 只值4千

俾得起錢，冇乜問題咁囉

但係掉轉黎講 iPhone保值又耐用wo
android廠qc咁差 差又唔認數 一個唔好彩 部android機過保就死左 咪又係買部機 就算未過保 android廠玩機海戰術 拎去整同你講部機舊型號未有貨換零件 擺低幾個月 你咪又係買新機
無論係年年換機定係用到壞先換 都係平過android

去到bio eng級數，2萬美金都唔撚得啦

保值又點
唔小心跌一跌部機爆左mon點算

而且雖然Android冇咁耐用係真
但都未至於一過保就壞
就算係依加都年年有野improve
下年影相又可能勁好多
唔通渣住部xs過世咩

咁驚跌咪買apple care +

android機有無？

連登大把窮西仲用緊 se 6 6s

android機過保即壞有幾難 apple自己有問題會認 你買機自購買3年內有得免費換機

買多幾年apple care夠買部新an機啦
而且過多幾年部機你都嫌舊啦

姓賴

人地唔換新機就叫窮閪，你都on99

換機

覺得主要係佢當初咁成功係因為用佢就好似潮流咁，好型好有品味，一部四四方方仲要無制禁（當時大部份人電話仲有綠色紅色制）而唔係用家覺得佢功能上有咩昇華，其實轉做個設計上大改變已經可以再次吸引到人，而家出街望一望，大機既都分唔出7定8，都唔似以前，嘩！佢用apple 好似型d咁

踢爆自己用舊電嚟逼人換機

12救返舊機 但係又要話咁樣搞到賣少咗

你個名真係冇改錯 你有冇真係用過faceid?

Faceid 吸引力太細 廢物新機都敢賣咁貴
Touch Id 轉做 faceid對生活有咩好處？又唔會安全咗，真係諗唔到有咩理由專登轉

其實唔俾平換電，d人直頭轉埋會啦。

根本就係貴
一部普普通通5-6000 我用兩年換一換有咩所謂 宜家成皮二野一部 又唔係有咩特別 我換多幾次電都冇咁心痛
話明大眾市場 邊到係個個都咁有錢呀
佢年年出想人年年換 點知個價又貴一貴 邊有兩全其美

呢家先係apple真正既面貌
以前sj係果陣騎得住apple呢隻資金象

根本apple就係等於sj,
佢仲在生果陣時離開過apple，大家都有眼見apple係咩料啦

Face ID 真係得個gimmick
雖然佢起碼好過Samsung 啲所謂一張相都unlock到嘅面容解鎖
但係日常用起上嚟好麻煩，戴口罩又用唔到、訓喺到又用唔到、部機平放喺張枱又用唔到、部機擺太近都用唔到
蘋果不嬲以往都係user friendly 為先，但係Face ID 咁重要功能唔係測試好晒先推出，完全影響用戶體驗

部機貴都算，我當你人工材料乜乜柒柒貴咗
但係咁貴嘅機 QC咁撚差嘅
XR 個殼切割唔完整、個殼有凹痕、又有膠水漬、鏡頭入塵、鏡頭有花痕

屌晒蘋果全家都唔知用戶投訴緊啲乜，又唔撚明點解有好多人堅決唔換機

好心就咪撚再話iphone保值啦屌你
XR出一星期就周街減600-1100
保你老味咩 當day one買果班傻西

近幾代點換得落。就算原價我都係諗住換電

出機海就收皮啦 已經無左iphone獨特性

見唔到家陣發盈警？

下一代減價先好再講野
成皮野一部真係好撚貴

之前換電過簽plan 換都叫換得落手
而家貴到連簽plan買都唔太願意

不如認新機垃撚圾，人地寧願舊機繼續玩落去都無動力換新

利申6s換完電準備再戰兩年

屌你老母！係貴阿！明唔撚明個問題係邊阿！係貴阿！！手手

我見到 仲見到有人發窮惡tim

真係搞笑，冇特價就唔駛換電咩

已經講左下一部會仲貴

見到就吠少陣

始終會有死忠粉既，不過majority 係市場決定

白痴仔

死忠既又唔係想像中咁多

大陸機都要價 $7000 啦
仲講咩 $7000 以上唔換機

咁你用大陸中階機囉

都會有唔少既，蔡楓華都有啦

其實sony近年d機好似ok, 真係有d衝動想換，不同意請腐皮，了解下

佢搵藍精靈幫你換，人工一個鐘都舊幾水

事實喎白痴仔

6s換xs ok唔ok？ 算唔算用到盡？

一睇你就知冇用過啦，瞓喺度解唔到
就算講放枱佢個角度窄撚到仆街都照解到，只係要郁前個頭少少

所謂死忠都唔知係咪近期先用Apple嗰啲 child 登仔暴發戶
我由 iPod nano 3代用到而家，最明顯係呢幾年對蘋果怨言多咗
可能我唔夠忠

最撚好笑嘅就係屌極連登仔都好鍾意打一大堆字出嚟批評點差點唔好
但畀用過嘅人一眼就踢爆有唔妥

成鳩日都解唔倒架啦
你要郁個頭已經輸啦

好多Apple users 好似你甘

新機又貴又垃圾賴落去粒電度

輸你老母，手濕又唔輸，有啲人隻手冇指模又唔輸，雙重標準到
永遠講埋晒啲乜鳩喺個褲浪解鎖部機，但又冇講得出有乜撚嘢用，一味鳩屌盲反

未用過又點會有怨言呀白痴仔
你都識講郁個頭前少少啦
對比起Touch ID 又使唔使成個人移埋去部電話先
訓喺到個枕頭遮撚著半塊面已經解唔到啦
起身攞部電話近塊面都解唔到啦

蘋果多得你啲死撐話用家問題嘅人

你6s 換 8 都好唔同啦
講咩 6s 換 XS 搵唔到理由真係笑左
唯一既理由係你冇錢

定價愈黎愈貴 又無乜突破

好快apple 下招就係舊機一upgrade 就lag 到仆街

冇話touch id 冇問題
但faceid 冇進步過 有時仲麻煩咗
咁點解要全面淘汰touch id?
成日佢兩下照唔倒就要我入password
麻撚煩

I mean 幾多都得
數字唔係重點

就係用過覺得麻煩咗先屌
成皮野買野部機唔好用又唔屌得
痴撚線

痴撚線
憑咩

炒個鬼婆未？

iPhone 6+換完電又夠玩多兩年睇定d先

買 iPhone 一定買 Top Mode .. 我以前年年換.
但係今年真係貴 ... 部 X 又行得走得 .. 除左打機會過熱 ... 根本再無意慾換機.

佢賣貴搞到全部廠都加價, 家下 D 機價已經癲過以前好多. 但係大多數人都用唔晒.

收嗲啦 我仲用緊5S咋

關撚事720單鏡最平都六千幾戇撚鳩

唔緊要
5S同XS 差唔多
根本冇必要換

完全同意，根本touch轉face係無便利咗，同touch id剛出由無到有唔同，只係形式轉咗，而且大汗撚又係少數中既少數
Iphone7跳到iphone x個價係由七千跳到一萬，老實講句憑咩？

典型盲撚護主犬 冇腦死忠

除咗戴口罩果幾日用唔到之外都好好
但係就係冇得揀 焗住打密碼

以前舊電壞要比600蚊換電，換完電都係復活

你講咁多野咪又係因為太貴，跟本就冇人在乎果400，係唔gur 要俾多4000呀！

講真佢玩到咁 原價$688換電都冇咁嬲
唔係買唔起 係條氣唔順

X一加就3000

講真洗鬼理d窮撚 20% 客貢獻80% 利潤

至少冇apple 想像咁多先

你咁講一陣有人話你窮撚

老老實實 你唔怪得人唔換機
而家你又冇咩大game一定要用你iPhone玩 咪又係課金game
九成嘅game連6S都仲頂到

其實唔止冇咩新功能啦，連舊功能都cut撚走埋，畀返3.5mm個插口我先啦

賴換電 死都唔認新iphone垃撚圾
gay cook返去同jon ivey玩屎眼啦屌你老味

重點都唔係呢度
佢就算換舊電收你5 舊都頂唔返d 客換新機條數啦

我明呀

不過我覆果個留言以為230蚊係成本
我咪話人地一定有profit

但同意 apple 銷售量下降係因為貴+冇新意 所以似r番筆準備收皮

ON 99
不如話APPLE 出既新機吸引唔到人有換機既意慾

洗咩聽tim cook 9up , 事實放在眼前， 股價都反映一切

face id 幾好用呀
mon又真係大咗好多

根本佢就高估左apple 死忠既數量
以為整舊屎d人就會食

想係鐘意唔使望個moon 由褲袋拎出黎已經無痛解鎖左

嫌你貴既總有一千個理由話你唔值
自己用得開心咪算

6S 同 XS 冇換既理由都講得出
點理性討論落去
真心覺得冇分別咪繼續用 6S 囉
講多都冇謂啦

我呢啲蘋果死忠都用到好撚多怨言啦
盲忠死撐就有，話人窮、話人考古、用家問題、乜撚野未用過
根本都唔知人哋屌緊乜

個問題係而家蘋果消費緊自己嘅品牌，以為自己價值高，自大嘅心態
但係連最基本QC，去到最細微嘅用家體驗都做唔好
同以前嘅蘋果嘅方向唔同呀

呢個年代仲邊有apple 死忠！ 年年新機門口排隊自high嗰班9成係佢地的員工

話人窮嗰啲，留意第五點先講

當年佢只係玩分期
但整體仲貴左少少

你承認定價過高
咁下代係咪會減價？

1）機座枱時見有whatsapp到一望過去就見到訊息內容
2）恒生app會成日scan 你，但用touch id剩係得login嗰下，安全性差好遠
3） 隻手濕咗照解鎖
4） 同人罵交時用animoji舒緩壓力

新機無特別

舊機換電又重生

點解我要比成皮換新機？

其實唔諗創新，推幾多機都無用

on9 講事實又護主 駁唔到我咪留言屌9我idog

Note9賣4千我就買黎做後備機

Note8 賣HK$8,198 Note9除左換左粒845 無突破憑咩賣$9,798

答我啊android狗 起碼iPhone7 > iPhone X 有新野玩
Note8 > Note9呢？ 有條春新野玩

又窮又要驚跌又嫌舊 買乜撚smartphone
買3310啦屌 又平又無限跌都無事
仲可以個個月買新3310

蘋果最大鍋嘅係佢唔知自己處於咩位置。

佢應該要保持較高（但唔係好似Iphone x 咁貴）價錢同高質素售後服務，令d人覺得少少貴但值得嘅。（唔可以咁樣咁平換電喇講真）

長遠一定要狂放錢去r and d, 以前人買蘋果因為佢真係創新，創新先係蘋果嘅核心價值。

有錢就一定要比你Apple?

又話唔可以揸同一型號手機過世
我指出好多連登仔用舊機 又轉移視線落窮西2隻字到

咁你立場係年年換新款 定 用到壞啊

年年換機 iPhone保值
用到壞 iPhone耐用
怕跌 apple care +
唔見機/比人偷左/壞左 icloud/itunes backup 所有資料 app 設定 wifi設定 密碼 同原本既一模一樣

無論你咩立場都係iPhone最好

用兩部？
主力用as?

保值

1) 你岩
2) app問題 佢都可以set "成日scan 你"
3) 抹一野其實已經得 但的確呢個係缺點
4) err...

咩叫資金象？

touch id全部function都要你主動禁制
face id 全屏 , 用到face id既地方全部自己run唔洗走去禁home鍵 ，手勢操作更加直感

事實會安全左🤔touch id 迷暈左你/訓緊教 拎你隻手就解到鎖
face id 唔打開眼就解唔到 你用手撐開佢隻眼又會因為塊面變左型而解鎖唔到

note9原價 接近一皮
大陸旗艦機都講緊6、7千

face id 實測 54度角都解到鎖
垃圾3星 好似角度細過15度先解到鎖

半邊面 我解到鎖wo 你用緊山寨iPhone?

根本蘋果仍然一路帶領緊個市場
佢出 Full Screen 瀏海咪又係大把機跟住出

而且新技術既用戶體驗仍然係蘋果最好
Face ID Touch ID 依啲用過其他機都會覺得 iPhone 最好用

一出完新機
股價由$230跌到$130

太牽強 咁唔叫安全咗囉

老iphone係咪iphone 7以下既型號?

表明不再公布iPhones

不願面對

慘得過android跟住加價
用貴過舊iphone既價買部垃圾android機？我就不了

我用返6s重順過部垃圾X

呢位巴打有啲料到

貴租+一堆冗員=等收皮

大學啲professor 都係iphone6

佢貴，如果好似當年咁，領先同業，我會買

可惜，佢貴，除左個ios，無野再值得留戀了

Tim Cook條仆街，抵啦

買iPhone 都要自已買過線先可以連自家USB-C ，一年比一年貴真係仆街到震

Gay Cook 好似話2019新機仲會加價

講到明會

PS. 股價跌到144

成皮野搵鬼買
設計又柒, 用番iphone678仲正

加價好明顯係支撐股價既唯一因素
唔加價加得多，點樣做靚條數

apple watch 頭1 2 代買鋼 都有個膠盒裝住
第3代就變左硬卡紙
佢真係已經cut cost 到極致
雖然d 人都係買隻錶本身 但包裝變得咁hea 感覺係差左
所以第4代都未買住

而家iPhone 已經冇提生活態度，冇一種超然嘅感覺，唯一仲可以做龍頭嘅原因係因為其他更垃圾

有xr版
不過都要6千幾

XR好正 返唔到轉頭

大陸機價值更加唔抵 品牌係香港唔深
Apple龍頭 跟價唔出奇

6000買到AN機高階
唔好睇AN機官價
睇市價

好懷疑之前估值市值1兆係咪引人接火棒

有幾正？

之前出Xs，我話貴，有條ifan笑我on9，話剩係粒新u都值加呢個價

仲有塊會燒印嘅moon

未出XS XR嘅時候已經一直睇住想換邊部 出完之後成日去Apple store玩 玩玩下就失去左興趣 都係用番6s算

咁又點
iphone有七八成功能an高階
甚至中階都做到
何必買咁貴

咁點解要用oled做mon
想耐用既話 又少左個優點

有無人知依家係咪無咗平換電池？

faceid又呢樣嗰樣解唔到乜乜柒柒，就唔叫牽強，child登仔

部機壞咗就拎去換啦

傻仔黎既
明顯果兩成客貢獻唔夠啦
今日蘋果股價又跌一成啦

其實幾時我都覺得個重點係個手勢操作，真係順過舊機好多，左右跣嚟跣去就直接轉到app
但往往未用過嘅人都只會講faceid/m額乜乜，所以好易露底
不過無他嘅，反智嘅香港人連粒殘廢掣操作都頂得順，又點會覺得呢個係優點呢，批評faceid m額呢啲就最撚叻

唔記得左apm嗰間
物以罕為貴,都已經成街都代理,唔明點解仲要開咁多間出來益地產佬
IFC,老銅,廣東道同沙田都明點解要開,apm同又一城真係諗極都唔明有乜野需求

況且中國同香港首發時間都已經一樣,Gay Cook仲好意思賴香港賣得差
誤判就誤判啦,apple班marketing唔熟點解香港嗰幾年可以賣得咁好

有啲傻仔認為係身分地位嘅代表呀
好威威呀

留番啲錢供樓仲好啦，又廢又柒又懶，
屌你老母，靠個老婆你就叻

笑左
你買錶定買包裝

人地分析緊個成本，你就係度衝出黎柒，仲話笑左
好心讀多d書啦

gay cook除左食老本仲有邊招？

iphone吸唔到新人， 舊人唔買新i phone咪賣得少

李加乘戴Casio表添，人比人比死人，自己鍾意咪得囉

不過xs萬幾銀的確太貴，所以買舊一代iPhone X，7千幾，可接受範圍內

即係如果有隻錶好靚好啱用
價位都OK
但係佢用個盒入而轉左用紙
覺得賺到你盡就唔買

其實都可以咁諗既
不過覺得你呢啲人好可悲好好笑

大把替代品la, 俾人覺得cheap咪唔買law.

咁你呢個角度出發冇問題喎
同價位有第二啲選擇 性價比唔夠高
大把人因為咁唔買 Apple

XR
當用戶 水魚。。
咩年代。 ，an 機勁咗好多 設計又多款。
大陸機 華為 小米 vivo , one plus
你老味重要粗邊 。 中階市場比佢地食晒。

你咪玩萬元機 XS 市場。

人才
巴打有冇興趣做Apple策略顧問

佢轉咗Citizen喇

股價最誠實

都話講緊成本同體驗問題你唔識睇中文

咁下次不如唔好包裝就咁比部手機火牛你好唔好呀？知道個分別未呀？

咁cheap唔好學人買啦 個盒拎黎劣j咩

見仁見智啦
你唔鍾意姐 唔代表大部分人唔鍾意呢種包裝

人地以前賺咁多而家經濟轉差賺少左就好似癲狗咁周圍笑人 做乜姐你？ 定係你買唔起呀？
同你呢d人討論真係浪費自己時間

咁你得唔得呀？
讀下營銷啦,你唔會用100蚊包裝一個1蚊產品
同樣,你個產品係高端產品就唔會用cheap ge包裝,勞力士就咁比你用紙張包住好無？

連登仔真係無知得好可怕

話紙慳成本個啲
其實紙可能仲貴過膠

「仁王」就係表表姐
買隻水果錶拎黎同勞比
仲有歐美撚而家唔鍾意咁膠 所以可能轉返紙盒係因應返個trend
再者cheap唔cheap 佢自己覺得姐

你學下做有錢人啦
買隻錶包裝用紙都覺得蝕比人咁
真正寒酸就係你呢種
一陣味

我笑緊邊個？
原來笑緊你條柒頭

因為feature冇大變咪搞到啲冇咁有錢嘅人換電算囉
利申: xs

IPHONE自我膨脹

咪on9啦

Apple 未富先驕

富左啦
而家冇咁富比人鞭屍咁解

真相係1萬蚊嚇走左佢 又一個以己度人

gay cook不屑做cheap野

科技呢家嘢就要講求創新

iPhone行咁多年 年年都咁上下 利申用緊iPhone6s plus 好快好順 咪宜家覺得你啲新機冇料到

就算國貨唔撚掂 起碼都積極抄下再出新嘢

家下講求快速消費

老實講作為雙修(iPhone XR + U11 plus )
如果係用android one系統手機係唔會Lag
其實有睇緊呢幾年apple都知道賴呢樣賴果樣
上次就話香港拖累左大中華地區銷量
今次就話換電池方案導致apple有損失
Tim cook最大問題就係逃避問題，而唔係去解決問題

iPhone之間嘅差異性已經好少
先唔好講同上一代iPhone 8 iPhone X去對比
淨係講今代iPhone XR iPhone XS同iPhone XS Max
iPhone XR除咗冇咗長焦鏡頭,個mon同埋得3gb RAM之外（好啦，如果計埋價格嘅話）
佢哋三個之間有乜嘢分別？

依家全世界好多人換機嘅意欲已經冇以前咁高
每一年嘅iPhone都已經大同小異，但係每一年嘅售價就不停向上升
再加上用緊iPhone 6s iPhone 7之類嘅人佢哋部機冇穿冇爛，對face ID冇興趣或者係唔鍾意M額，咁點解佢哋要換新iPhone？

如果iphone x 用保鮮紙包住賣俾你ok?
我都話雖然係買隻錶本身
但都想其他野都同普通版唔同

巴打你明我講咩 好感動
其實呢個原因講出黎係on9
d 人都會話買件野本身
但包裝真係向消費者一個計唔到既推動力
就好似d 人之前開箱 會話 鋼版就鋁既分別就係會用一個絨裡白色膠盒裝住
而鋁就無
會令消費者既優越感提升
同埋以前apple 真係賣d detail 位
買imac 有塊apple logo keyboard cover
呢d 都無謂架 但會令user 感覺優越dd 同覺得個brand 細心

Xs同x冇分別咁滯但平八舊

期待出年9月跌破$100

手機台成班傻仔搵皮幾兩皮扮有錢人唔care喎，apple原來倒退緊？

child登仔立場成日轉
前排我先見到個post講咩做m記都買得起ipxs，係apple唔好用啲人先唔買，唔價關錢事，成班人畀晒正評
轉個頭我呢度提返又負評我，知龍門真係搬撚到

關換電池方案西事咩.

賺粉絲錢 真係一生一世

XR

我部行貨 128gb note 9 七除八扣之後 $5000 都唔使
apple 呢？ 至少 $7000

連登仔唔係一個人